# Еще несколько функций

Кроме `min`, рассмотрим еще несколько полезных функций. Мы будем записывать имя функции, за котором в скобках перечислены **имена параметров**, чтобы показать сколько параметров принимает каждая функция.

`abs(x)` - Возвращает модуль числа `x`. Для положительного `x` возвращается само число `x`, для отрицательного числа возвращается `-x`.

`float(x)` - Возвращает дробное число, соответствующее параметру `x`.
- Если это уже дробное число, то возвращает его нетронутым.
- Если это целое число, то возвращает равное ему по величине дробное число.
- Если это строка, то пытается преобразовать строку в дробное число (например строка `"-2.0"` будет преобразована в число `-2.0`

`int(x)` - Подобно `float(x)`, возвращает целое число, соответствующее параметру `x`.
- Если это целое число, возвращает его нетронутым.
- Если это дробное число, отбрасывает дробную часть.
- Если это строка, то пытается преобразовать строку в целое число.  

`len(x)` - Возвращает длину строки `x`

`max(a, b)` - Возвращает число, равное большему из чисел `a`, `b`.

`round(x)` - Возвращает число `x`, округленное до целого.
